\section{Radiazioni Elettromagnetiche}
    \label{sec:physics-electromagnetism-Radiazioni_Elettromagnetiche}
    La radiazione elettromagnetica (o radiazione $\gamma$, gamma)
    è la radiazione dell'energia nel campo elettromagnetico.
    Si tratta di un fenomeno sia ondulatorio, sia corpuscolare
    \subsection{Onde Elettromagnetiche}
        \label{sec:physics-electromagnetism-Onde_Elettromagnetiche}
        Le onde elettromagnetiche sono caratterizzate da un andamento sinusoidale di un campo elettrico $\overrightarrow{E}$
        ed un campo magnetico $\overrightarrow{B}$ perpendicolari.
        
        \begin{figure}[h]
            \centering
            \includegraphics{physics-onda-elettromagnetica.jpg}
        \end{figure}

        Sono definite le seguenti unità:
        \begin{itemize}
            \item Ampiezza massima ($E_{max}, B_{max}$): punto di massimo nelle rispetive sinusoidi.
            \item lungezza d'onda $\lambda$: distanza tra due punti di massimo.
            \item periodo $\tau$: tempo impegato dall'onda a percorrere una distanza $\lambda$.
            \item frequenza $\nu$: inverso del periodo.
            \item frequenza $\overline{\nu}$: inverso della lunghezza d'onda.
        \end{itemize}

        \begin{definition}
            La velocià di propagazione $\upsilon$ dell'onda elettromagnetica è dipendente dal mezzo attraversato ed è massima nel vuoto ($c$).
            In particolare, ricordando da sopra $\nu = \frac{1}{\tau}$
            \[
                \lambda\nu=\frac{\lambda}{\tau}=\upsilon
                \;
                \text{ ($\lambda\nu$ = c, nel vuoto) }
            \]
        \end{definition}
    \subsection{Fotoni}
        La natura corpuscolare delle radiazioni elettromagnetiche può essere descritta invece come un flusso di fotoni.
    \subsection{Effetto fotoelettrico}
        \begin{definition}[Effetto fotoelettrico]
            L'effetto fotoelettrico consiste nell'emissione di elettroni da parte di materiali (in particolare metalli),
            quando colpiti da una radiazione di elettromagnetica di frequenza sufficientemente alta.
        \end{definition}
        
        In particolare, l'emissione di elettroni (detti anche fotoelettroni), avviene se e solo se la frequenza $\nu$ della
        radiazione elettromagnetica è pari o superiore ad una frequenza $\nu_0$, che è specifica per ogni materiale.

        Gli elettroni emessi hanno velocià. e di conseguenza energia cinetica.
        L'energia cinetica varia da zero a un valore massimo, il quale è in funzione della frequenza della radiazione e della frequenza $\nu_0$ del materiale specifico.

        \[
            \frac{1}{2}mv^2_{max} = E_{max} = h(\nu - \nu_0) \bigg\rvert_{\nu,\nu_0}
        \]

        Nell'interazione fra il fotone e la materia, il fotone viaggia con energia $h\nu$, e se $\nu > \nu_0$, allora il fotone ha energia sufficientemente
        per espellere un elettrone dal materiale.


        